{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059431",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 도동 측백나무 숲"
    },
    "text": "1962年12月7日にここは天然記念物に指定された。このところの面積は35,603平方メートルだ。高さは100m前後で、幅は600m前後の崖には、このところは自生しており、木の高さは5∼7mの700本の槿の木が育っている。木立の間には観音寺(觀音寺)とクロチョン(九老亭)がおり、周りには松・欅などがおいて、かつての植生を知ることができる。また、岩の隙間には、鉄ムルプレ・ムレスズメ根・ニガキ・ミズキ・エンジュの木・ナンティ木・ネムノキなども一緒に育っている。カシワの木は、もともと中国から渡ってきたものと考えてきたが、ここを始めとして慶尚北道英陽、忠清北道丹陽などの場所でも自生しており、韓国を原産地で認めて天然記念物に指定し保護している。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はいつ、何のために天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "この場所は1962年12月7日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この場所の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この場所の面積は35,603平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この場所の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "この場所の高さは100m前後です。"
        },
        {
            "question": "この場所の幅はどのくらいですか？",
            "answer": "この場所の幅は600m前後です。"
        },
        {
            "question": "この場所には何本の槿の木が育っていますか？",
            "answer": "この場所には700本の槿の木が育っています。"
        },
        {
            "question": "木立の間にある観音寺とクロチョンについて教えてください。",
            "answer": "木立の間には観音寺とクロチョンがあります。"
        },
        {
            "question": "この場所の周りにはどんな木がありますか？",
            "answer": "この場所の周りには松・欅などの木があります。"
        },
        {
            "question": "この場所の岩の隙間にはどんな木が育っていますか？",
            "answer": "この場所の岩の隙間には鉄ムルプレ・ムレスズメ根・ニガキ・ミズキ・エンジュの木・ナンティ木・ネムノキなどが育っています。"
        },
        {
            "question": "カシワの木はどこから渡ってきたものと考えられていますか？",
            "answer": "カシワの木はもともと中国から渡ってきたものと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この場所のカシワの木は韓国を原産地としていますか？",
            "answer": "はい、この場所を含め慶尚北道英陽、忠清北道丹陽などの場所でもカシワの木が自生しており、韓国を原産地としています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 235,
        "QA": 382
    }
}